<resources>
    <string name="app_name">BeachNusa</string>

    <array name="data_name">
        <item>Pulau Weh, Aceh</item>
        <item>Nihiwatu Beach, NTT</item>
        <item>Pantai Ora, Maluku Tengah</item>
        <item>Pink Beach, Pulau Komodo, NTT</item>
        <item>Raja Ampat, Papua Barat</item>
        <item>Tomini Bay, Sulawesi Utara</item>
        <item>Pulau Hatta, Maluku Tenggara</item>
        <item>Pulau Derawan, Kalimantan Timur</item>
        <item>Gili Trawangan, Lombok, NTB</item>
        <item>Pulau Belitung, Bangka Belitung</item>
    </array>

    <array name="data_description">
        <item>Pulau Weh (atau We) atau dikenal juga dengan Pulau Sabang adalah pulau vulkanik kecil
            yang terletak di barat laut Pulau Sumatra. Pulau ini pernah terhubung dengan Pulau
            Sumatra, namun kemudian terpisah oleh laut setelah meletusnya gunung berapi terakhir
            kali pada zaman Pleistosen. Pulau ini terletak di Laut Andaman. Kota terbesar di Pulau
            Weh, Sabang, adalah kota yang terletak paling barat di Indonesia.
        </item>
        <item>Wilayah Sumba Barat, Provinsi Nusa Tenggara Timur (NTT) ternyata menyimpan Pantai yang
            masuk kedalam 100 pantai terbaik di dunia, pantai ini bernama Pantai Nihiwatu. Pantai
            itu berada di peringkat ke 17 dari 100 pantai terbaik di dunia dan satu – satunya pantai
            di Indonesia yang terpilih menjadi pantai terbaik di Asia
        </item>
        <item>Pantai Ora adalah suatu pantai yang terletak Pulau Seram, kecamatan Seram Utara,
            Maluku Tengah, Maluku, Indonesia. Pantai yang berlokasi di ujung barat teluk Sawai ini
            berada di sebelah Desa Saleman dan Desa Sawai, di tepi hutan Taman Nasional Manusela.
            Pantai Ora memiliki karakteristik pantai yang berpasir putih dengan air yang sangat
            jernih dan tenang dengan kekayaan terumbu karang, ikan dan aneka ragam biota laut
            lainnya. Pantai Ora dan desa Sawai merupakan objek wisata di teluk Sawai yang setiap
            tahunnya dapat menyedot sekitar 500 wisatawan dari dalam dan luar negeri (2013).[1]
            Pantai Ora memiliki resor penginapan yang mengambang di atas pantai. Sementara di Desa
            Sawai terdapat pondok wisata yang berada di antara pemukiman penduduk yang juga terapung
            di pantai. Berbagai kegiatan wisata yang dapat dilakukan di Pantai Ora antara lain
            wisata alam, wisata tirta, selam permukaan, selam, wisata kuliner, jelajah gua dan
            fotografi.
        </item>
        <item>Pulau Komodo adalah sebuah pulau yang terletak di Kepulauan Nusa Tenggara, berada di
            sebelah timur Pulau Sumbawa, yang dipisahkan oleh Selat Sape. Pulau Komodo dikenal
            sebagai habitat asli hewan komodo. Pulau ini termasuk salah satu kawasan Taman Nasional
            Komodo yang dikelola oleh Pemerintah Pusat. Secara administratif, pulau ini termasuk
            wilayah Kabupaten Manggarai Barat, Kecamatan Komodo, Provinsi Nusa Tenggara Timur,
            Indonesia. Pulau Komodo merupakan ujung paling barat Provinsi Nusa Tenggara Timur,
            berbatasan dengan Provinsi Nusa Tenggara Barat.
        </item>
        <item>Kepulauan Raja Ampat merupakan rangkaian empat gugusan pulau yang berdekatan dan
            berlokasi di barat bagian Kepala Burung (Vogelkoop) Pulau Papua. Secara administrasi,
            gugusan ini berada di bawah Kabupaten Raja Ampat, Provinsi Papua Barat. Kepulauan ini
            sekarang menjadi tujuan para penyelam yang tertarik akan keindahan pemandangan bawah
            lautnya. Empat gugusan pulau yang menjadi anggotanya dinamakan menurut empat pulau
            terbesarnya, yaitu Pulau Waigeo, Pulau Misool, Pulau Salawati, dan Pulau Batanta.
        </item>
        <item>Tomini Bay merupakan teluk terbesar di Indonesia dengan luas sekitar 6.000.000 hektar
            dan mempunyai 90 pulau. Tempat wisata ini sangat cocok bagi Anda yang mempunyai hobi
            diving, karena tempat ini memiliki habitat bawah laut yang sangat indah. Keindahan bawah
            laut di Tomini Bay seperti surga dunia sehingga rasanya sangat sulit untuk mendandingi
            kecantikannya. Bagi beberapa penyelam yang dating dari luar ataupun dalam negeri, Tomini
            Bay merupakan primadona bagi mereka.
        </item>
        <item>Pulau Hatta adalah desa dan pulau di kecamatan Banda, Kabupaten Maluku Tengah, Maluku,
            Indonesia. Letak pulau ini ada 25 km di sebelah timur Kepulauan Banda. Nama lama Pulau
            Hatta adalah Pulau Rozengain. Pulau ini dinamakan menurut Mohammad Hatta, salah satu
            proklamator Indonesia. Saat ini, hanya ada 2 permukiman kecil di Pulau Hatta, tanpa
            fasilitas apapun. Pulau Hatta dapat dijangkau menggunakan perahu stabil bertutup dari
            Banda Neira. Perahu sewaan biasanya singgah di beberapa tempat, seperti Pulau Syahrir
            dan Karnofol.
        </item>
        <item>Kepulauan Derawan adalah sebuah kepulauan yang berada di Kabupaten Berau, Kalimantan
            Timur. Di kepulauan ini terdapat sejumlah objek wisata bahari menawan, salah satunya
            Taman Bawah Laut yang diminati wisatawan mancanegara terutama para penyelam kelas dunia.
            Kepulauan Derawan memiliki tiga kecamatan yaitu, Pulau Derawan, Maratua, dan Biduk
            Biduk, Berau.
        </item>
        <item>Dengan urutan Gili Trawangan, Gili Meno, dan Gili Air dari barat ke timur, Kepulauan
            Gili adalah gugusan pulau dengan ekosistem bawah laut yang sangat kaya. Jajaran pantai
            berpasir putih, keragaman gugusan karang, serta keanekaan biota laut merupakan
            elemen-elemen yang mengisi kepulauan ini. Karena itulah, Kepulauan Gili menjadi salah
            satu spot menyelam terbaik di dunia
        </item>
        <item>Kepulauan Bangka Belitung adalah sebuah provinsi di Indonesia yang terdiri dari dua
            pulau utama yaitu Pulau Bangka dan Pulau Belitung serta ratusan pulau-pulau kecil, total
            pulau yang telah bernama berjumlah 470 buah dan yang berpenghuni hanya 50 pulau. Bangka
            Belitung terletak di bagian timur Pulau Sumatra, dekat dengan Provinsi Sumatra Selatan.
            Bangka Belitung dikenal sebagai daerah penghasil timah, memiliki pantai yang indah dan
            kerukunan antar etnis. Ibu kota provinsi ini ialah Pangkalpinang. Pemerintahan provinsi
            ini disahkan pada tanggal 9 Februari 2001. Setelah dilantiknya Pj. Gubernur yakni H.
            Amur Muchasim, SH (mantan Sekjen Depdagri) yang menandai dimulainya aktivitas roda
            pemerintahan provinsi.
        </item>
    </array>

    <array name="data_photo">
        <item>@drawable/pantai_weh</item>
        <item>@drawable/pantai_nihiwatu</item>
        <item>@drawable/pantai_ora</item>
        <item>@drawable/pantai_pink_beach</item>
        <item>@drawable/pantai_raja_ampat</item>
        <item>@drawable/pantai_tomini_bay</item>
        <item>@drawable/pantai_pulau_hatta</item>
        <item>@drawable/pantai_pulau_derawan</item>
        <item>@drawable/pantai_gili_trawangan</item>
        <item>@drawable/pantai_pulau_belitung</item>
    </array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>